中國商業公司技術輸出與合作存在明顯政治意圖，而非單純商業行為

截圖自專案地圖（）

公開「繪製中國科技巨頭軌跡」專案的同時，澳洲戰略政策研究所也發表了一篇報告（）（中文翻譯版，英文原文見此（）），分析其調查結果。

報告指出，中國商業公司的技術輸出與合作存在明顯政治意圖，而非單純商業行為，共產黨本身即在政策中要求「讓黨的主張始終成為網絡空間最強音」，以及「推動我國治網主張成為國際共識」等。因此，雖然中國企業為世界技術發展貢獻良多，但從中國共產黨深入各個企業的運作、擁有股份，以及中國政府的政策態度，都說明了我們必須嚴防中國技術輸出現況。

報告也提出預警，提醒我們若放任中國技術流竄，將會導致各國政府可輕易取用監控技術對付異議人士，侵害民主政治；以智慧為名的科技進入各國大小裝置之中，增加中國竊取資料的風險；企業的擴張，幫助中國快速發展自身科技、鞏固優勢地位，在軍備競賽中逐漸取得難以擊敗的優勢。面對巨大的技術輸出潮流，我們要試圖理解中國技術背後所存在的風險，要求對中國大型科技企業進行調查，也要監督國內政府、企業使用中國科技的情形，才能將危機降到最低。